.\" Manpage for pqmessenger.
.\" Contacter abdelhamid@meddeb.net pour corriger des erreurs ou des fautes de frappe.
.TH man 3 "4 Janvier 2019" "2.1" "pqMessenger"
.SH NOM
pqMessenger \- Un module intermédiaire de transport de messages applicatifs entre pqChecker et un serveur JMS.
.SH SYNOPSIS
Permet la communication dans les deux sens entre le plug-in natif pqChecker pour OpenLDAP et une application compatible Java JMS.
.SH DESCRIPTION
Le plug-in pour le serveur d'annuaire OpenLDAP "pqChecker" permet de contrôler la qualité du contenu des mots de passe stockés dans cet annuaire. Il permet également de diffuser ces mots de passe dès leur modification. Pour son paramétrage il utilise un fichier texte soumis à des restrictions d'accés système: 
.B
pqparams.dat.
pqMessenger permet à une application compatible avec Java JMS de:
.LP 
- Lire et modifier les paramètres de fonctionnement.
.br
- Diffuser 
.B
en temps réel 
les mots de passe modifiés vers d'autres systèmes qui l'utilisent.

 --------------        -------------    JNI    -------------         JMS           ----------------------------
.br
| pqparams.dat |<---->|  pqChecker  |<------->| pqMessenger |<------------------->| Application compatible JMS |
.br
 --------------        -------------           -------------                       ----------------------------
.LP
pqMessenger étant un
.B
client JMS
, l'application cible doit agir comme un
.B
serveur JMS.
.SH PARAMETRAGE
Le fichier de configuration (par défaut config.properties) contient les paramètres:
.LP
.B
host 
: Le nom de la machine serveur JMS ou son adresse IP. Par défaut localhost.
.LP
.B
port  
: Port d'écoute du serveur JMS. Par défaut 61616.
.LP
.B
login, password 
: Identifiants de connexion au serveur JMS. Par défaut une connexion anonyme est sollicitée.
.LP
.B
cnxretrytime  
: Temps d'attente, en secondes, pour effectuer une nouvelle tentative en cas de perte ou d'echec de connexion. Par défaut 600.
.LP
.B
keystore  
: Nom du fichier de clés de certificats. Active la communication SSL/TLS avec le serveur JMS. Par défaut SSL/TLS est désactivé.
.LP
.B
nativelibpath
: Emplacement du fichier de la bibliothèque native partagée de pqChecker.
.LP
.B
logpath
: Emplacement des fichiers journaux produits. Par défaut /var/log/pqmessenger.
.SH PARAMETRES EN LIGNE DE COMMANDE
pqMessenger est déployé sous forme de ficher JAR exécutable unique:
.B
pqmessenger-2.1.0.jar.
Il est lancé avec une ligne de commande tel que:

.B
java -Djava.library.path=$NATIVELIBPATH -jar pqmessenger-2.1.0.jar [
.I
OPTION
.B
]
.LP
$NATIVELIBPATH doit être l'emplacement de la bibliothèque partagée native de pqChecker. OPTION peut être un ensemble de paramètres parmis:
.LP
.B
--config-path
: Emplacement des fichiers de configuration. Par défaut: le même emplacement que le fichier JAR pqMessenger
.LP
.B
--config-file
: Nom du fichier de configuration. Par défaut: config.properties
.LP
.B
--config-log
: Nom du fichier de configuration des journaux. Par défaut: log4j2.xml
.LP
.B
--connection-retry-time
: Temps d'attente, en secondes, pour effectuer une nouvelle tentative en cas de perte ou d'echec de connexion. Par défaut 600

.SH VOIR AUSSI
pqchecker(3)
.br
Plus de détail à propos de pqMessenger: http://www.meddeb.net/pqmessenger
.br
JMS: http://www.oracle.com/technetwork/java/jms
.SH RAPPORTER DES BUGS
abdelhamid@meddeb.net
.br
https://bitbucket.org/ameddeb/pqmessenger/issues
.SH AUTEUR
Abdelhamid MEDDEB (abdelhamid@meddeb.net)
